會唔會整到個對狗嘅權利整合

同朋友講起其實啲警察好多時都係越權做嘢，只係靠惡同人多兇你博你唔識法律，只要同警察聲明返自己嘅權利好多時可以兇返走佢地。
(實在例子如隨街押人搜身，執行唔合程序嘅武力，係重傷人士送院前進行拘捕等等)
當然去到示威現場佢地可以用示威暴亂做藉口點做都得，但係示威區外移動嘅時候，我覺得了解下權利可以有效咁保護自己同埋令啲警察無咁易阻到人去支援，同時當見到警察越權嘅時會識得進行記錄保留證據作追究。
我希望呢個list係由最普通嘅當街查身份證/搜身開始，一路列出大部份可能遇到嘅狀況，列到去最嚴重嘅使用各等級武力驅趕，搜查，驅捕，審問等等。
因為我個人都唔熟呢啲相關法例/指引，所以無辦法提出相關建議，只係覺得如果可以整到應該可以幫到好多人，所以希望拋磚引玉等專業人士幫手解答下疑問。
以下係我暫時列出嘅可能狀況(括號係再細分唔同條件同要求)，各位可以揀自己有認識嘅去答，甚至有更多添加狀況都ok:

示威區(內/外)警察要求進行(查身份證/搜身/不容許離開/帶返警署)

示威區(內/外)警察要求(提供電話號碼，解鎖電話，提供其他個人資料，沒收個人日常物品，沒收懷疑有害物品)

示威區外警察進行(封路，以人牆阻隔市民進入/離開區域)

市民希望離開(示威區/"暴亂"區域)，但警察進行阻撓

示威區(內/外)警察使用武力(拳腳，警棍，胡椒噴霧，水炮，橡膠子彈，實彈)及程序上警察需要就各級別武力對示威/市民執行的事前通知

示威區內(有拘捕下/無拘捕下)警察強行帶走個別示威者(甚至後續對其使用單方面武力)

示威區(內/外)警察進行拘捕的完整程序，以及可使用的武力。

(拘捕，拘留，審問期間)後市民擁有的全部權利(呢個相信有好多人已經整合/po過，但我希望可以擺埋係個list度)，以及警察相關行動的完整程序(呢個好似好複雜，但希望有人可以盡量提供相關資訊)

警察對受傷示威區(內/外)人士進行(查問/搜身/拘捕)時的程序及當事人的應對方法及權利

警察無搜查令下進入私人場所(搜查，審問，帶走物品，帶走市民)及面對相關狀況當事人可即時尋求的支援及合理反抗方法

大家可以跟返各個分項留言等我易睇啲唔該晒
如果真係多人提供相關資訊可以做到整合嘅話我會上律政司個網做返fact check先放出嚟，所以希望大家可以引返相關條例嘅索引俾我

推